中國又贏 CIA局長候選人曾收中美交流基金會捐款

卡內基國際和平基金會（Carnegie Endowment for International Peace）主席伯恩斯（William Burns）獲美國總統拜登提名，出任中情局局長。美國網媒《Daily Caller》翻查資料，發現基金會在伯恩斯任內，與中國關係密切，除了讓一名中國政協加入基金會理事會，也收取該政協和董建華成立的「中美交流基金會」超過100萬元（美元，下同）捐款，安排國會職員到北京交流，與中國共產黨員共晉午餐。

最緊要利用收集情報發大財賺人民幣

特朗普出任美國總統期間，卡內基國際和平基金會經常為中國官媒環球電視網（CGTN）就外交政策作訪問。新任白宮國家安全顧問沙利文（Jake Sullivan）於2017年12月、任職基金會高級研究員時，也接受過CGTN訪問，批評特朗普的中東政策。

2019年，伯恩斯以基金會主席身份，去信邀請美國國會職員訪問北京，建立「有關中美關係的跨黨派對話」，最終11人於同年11月成行。
擺明係外國代理人咁都可以做中情局長
戲都唔同你做

中國美利堅省

China Joe

習近平對拜登同志充滿期望